# Использование библиотеки  `<algorithm>`
Со второго домашнего задания вы можете пользоваться библиотекой `<algorithm>`, естественно кроме тех случаев, где вам нужно реализовать конкретный алгоритм. Давайте разберём, как ей пользоваться на примере популярной функции `std::sort`.\
Задача: отсортировать массив, но не стандартных типов, а данных, которые содержат в себе id, по которым мы будем сортировать, и просто информацию, которая нами для сортировки не используется.
```
#include <algorithm>

struct Data {
    int id;
    int additional_data;
};

// избегаем копирования раз, подчеркиваем что мы не меняем переменные два
bool MyComparator(const Data& first, const Data& second) { 
    return first.id < second.id; 
}

int main() {
    Data arr[4] = {{2, 1}, {3, 2}, {1, 7}, {1, 8}};
    std::sort(arr, arr + 4, MyComparator); // передаём begin, end нашего непрерывного куска данных
    // и определяем как именно мы хотим сравнить. В данном случае это будет по возрастанию id.
}
```
Давайте посмотрим, что ещё есть в этой библиотеке: [дока](https://en.cppreference.com/w/cpp/algorithm)

# И снова сборка!

## Makefile
В какой-то момент набирать ручками все файлы, которые хочешь собрать начинает быть утомительным. Тогда можно сконфигурировать так называемый make-file, который будет собирать то, что описано в нём. А подробнее: если выполнить команду `make`, то программа попытается найти файл с именем по умолчание Makefile в текущем каталоге и выполнить инструкции из него. `make -f MyMakefile` эта же команда выполнит конкретный MyMakefile. \
Теперь разберёмся как выглядит сам Makefile:
Самый простой выглядит так:
```
цель: зависимости
[tab] команда
```
```
all: main.cpp
    g++ main.cpp
```
Посложнее уже так:
```
all: hello

hello: main.o factorial.o hello.o
	g++ main.o factorial.o hello.o -o hello

main.o: main.cpp
	g++ -c main.cpp

factorial.o: factorial.cpp
	g++ -c factorial.cpp

hello.o: hello.cpp
	g++ -c hello.cpp

clean:
	rm -rf *.o hello
```
Чтобы запустить конкретную цель clean, то нужно вызвать такую команду: `make -f Makefile-2 clean`. По дефолту собирается команда `all`

[Приятная статейка](https://habr.com/ru/post/155201/)

## Cmake
Но и дальше мы хотим автоматизировать процесс сборки и для этого есть Cmake. Тут мы уже пишем фийлики CmakeLists.txt и запускается это командой `cmake`. Cmake-files так устроены, что они сами генерируют Makefiles для сборки того, что в них указано. Разберём это на примере CmakeList для ваших задач.

 [И снова статейка с хабра](https://habr.com/ru/post/155467/)

# AVL-дерево
## Вывод b_factor (разницы высот) для малого левого поворта
![](/img/avl.jpeg)
\
\
 Запишем уравнения просто из картинки:
$$
a.diff = h(P) - h(b).
$$

$$
b.diff = h(Q) - h(R) 
$$

$$
a.newdiff = h(P) - h(Q) 
$$

$$
h(b) = \max{(h(R), h(Q))} + 1 
$$

Вычтем второе из первого, подставим определение нового b-фактора для вершины $а$ и подставим высоту $b$

$$
a.diff - b.diff = h(P) - h(Q) + h(R) - h(b)
$$

$$
a.diff - h(Q) + h(R) = a.newdiff + h(R) - \max{(h(R), h(Q))} + 1
$$

$$
a.newdiff = a.diff + 1 + \max{(h(R), h(Q))} - h(Q)
$$

$$
\max{(h(R), h(Q))} - h(Q) = -\min{(b.diff, 0)} \text{ это можно получить просто рассмотрением случаев}
$$
Итого:

$$
a.newdiff = a.diff + 1 - \min{(b.diff, 0)}
$$

Теперь разберёмся с обновлением b-фактора для вершины $b$.

$$
b.newdiff = \max{(h(P), h(Q))} - h(R) + 1
$$

$$
b.newdiff - b.diff = \max{(h(P), h(Q))} + 1 - h(Q)
$$

$$
\max{(h(P), h(Q))} - h(Q) = \max{(0, a.newdiff)}
$$

Итого:

$$
b.newdiff = b.diff + 1 + \max{(0, a.newdiff)}
$$
